---
layout: post
title: webstorm快捷键大全
date: 2014-10-20 11:39:10
author: clearives
---
⌘——Command

⌃ ——Control

⌥——alt

⇧——Shift

⇪——Caps Lock

fn——功能键就是fn
<!--more-->
### 编辑

Command+alt+T 用 (if..else, try..catch, for, etc.)包住
Command+/ 注释/取消注释的行注释
Command+alt+/ 注释/取消注释与块注释
alt+↑ 向上选取代码块
alt+↓ 向下选取代码块
Command+alt+L 格式化代码
tab,shift+tab 调整缩进
Control+alt+I 快速调整缩进
Command+C 复制
Command+X 剪切
Command+V 粘贴
Command+shift+V 从剪贴板里选择粘贴
Command+D 复制代码副本
Command+delete 删除当前行
Control+Shift+J 清除缩进变成单行
shift+回车 快速换行
Command+回车 换行光标还在原先位置
Command+shift+U 大小写转换
Command+shift+[ ,Command+shift+] 文件选项卡快速切换
Command+加号,Command+减号 收缩代码块
Command+shift+加号，Command+shift+减号 收缩整个文档的代码块
Command+W 关闭当前文件选项卡
alt+单击 光标在多处定位
Control+shift+J 把下面行的缩进收上来
shift + F6 高级修改，可快速修改光标所在的标签、变量、函数等
alt+/ 代码补全






### 调试

Control+alt+R 运行项目
Command+Control+R 运行Debug
Command+F8 添加断点
Command+shift+F8 打开断点列表



### 导航

Command+O 跳转到某个类
Command+shift+O 跳转到某个文件
Command+alt+O 跳转到某个符号
Control+←,Control+→ 转到上/下一个编辑器选项卡
F12 打开之前打开的工具窗口（TODO、终端等）
Command+L 跳转行
Command+E 弹出最近文件
Command+alt+←,Command+alt+→ 向前向后导航到代码块交接处（一般是空行处）
Command+shift+delete 导航到上一个编辑位置的位置
Command+B 跳转到变量声明处
Control+J 获取变量相关信息（类型、注释等，注释是拿上一行的注释）
Command+Y 小浮窗显示变量声明时的行
Command+[,Command+] 光标现在的位置和之前的位置切换
Command+F12 文件结构弹出式菜单
alt+H 类的层次结构
F2,shift+F2 切换到上\下一个突出错误的位置
Command+↑ 跳转到导航栏
F3 添加书签
alt+F3 添加带助记的书签
alt+1,alt+2… 切换到相应助记的书签位置
Command+F3 打开书签列表



### VCS/本地历史记录

control+V 打开VST小浮窗
Command+K 提交项目
Command+T 更新项目
alt+shift+C 打开最近修改列表

### 搜索和替换

Command+F 搜索
Command+R 替换
Command+G 查找下一个
Command+shift+G 查找下一个
Command+shift+F 按路径搜索
Command+shift+R 按路径替换

### 选中文字的搜索

Command+F7 在声明的地方搜索并选中
Command+shift+F7 打开搜索框进行搜索
Command+alt+F7 打开小浮窗显示搜索列表

### 对项目文件的操作（重构）

F5 复制文件到某个目录
F6 移动文件到某个目录
Command+delete 安全删除
shift+F6 重命名

### 全局的

双击shift 弹出小浮窗搜索所有
Command+切换项目 Command+shift+ 反向切换项目
Command+shift+A 整个工程的查找操作
Command+1,Command+2… 打开各种工具窗口
alt+shift+F 把文件添加到收藏夹
alt+shift+I 打开项目描述
alt+~ 快速切换当前计划
Command+, 设置编辑器
Control+Tab 选项卡和工具窗口之间进行切换
alert+回车 显示npm版本升级列表
